### Как сдавать задания

Вы уже изучили блок «Системы управления версиями», и начиная с этого занятия все ваши работы будут приниматься ссылками на .md-файлы, размещённые в вашем публичном репозитории.

Скопируйте в свой .md-файл содержимое этого файла; исходники можно посмотреть [здесь](https://raw.githubusercontent.com/netology-code/sysadm-homeworks/devsys10/04-script-03-yaml/README.md). Заполните недостающие части документа решением задач (заменяйте `???`, ОСТАЛЬНОЕ В ШАБЛОНЕ НЕ ТРОГАЙТЕ чтобы не сломать форматирование текста, подсветку синтаксиса и прочее, иначе можно отправиться на доработку) и отправляйте на проверку. Вместо логов можно вставить скриншоты по желани.

# Домашнее задание к занятию "4.3. Языки разметки JSON и YAML"


## Обязательная задача 1
Мы выгрузили JSON, который получили через API запрос к нашему сервису:
```
    { "info" : "Sample JSON output from our service\t",
        "elements" :[
            { "name" : "first",
            "type" : "server",
            "ip" : 7175 
            }
            { "name" : "second",
            "type" : "proxy",
            "ip : 71.78.22.43
            }
        ]
    }
```
  Нужно найти и исправить все ошибки, которые допускает наш сервис
### Ваш скрипт:
```json
{ "info" : "Sample JSON output from our service",
        "elements" :[
            { "name" : "first",
            "type" : "server",
            "ip" : "7175" 
            },
            { "name" : "second",
            "type" : "proxy",
            "ip" : "71.78.22.43"
            }
        ]
}
```
## Обязательная задача 2
В прошлый рабочий день мы создавали скрипт, позволяющий опрашивать веб-сервисы и получать их IP. К уже реализованному функционалу нам нужно добавить возможность записи JSON и YAML файлов, описывающих наши сервисы. Формат записи JSON по одному сервису: `{ "имя сервиса" : "его IP"}`. Формат записи YAML по одному сервису: `- имя сервиса: его IP`. Если в момент исполнения скрипта меняется IP у сервиса - он должен так же поменяться в yml и json файле.

### Ваш скрипт:
```python
#!/usr/bin/env python3
import socket
import time
import json
import yaml

hosts=['drive.google.com', 'mail.google.com', 'google.com']
known_hosts={'drive.google.com':"", 'mail.google.com':"", 'google.com':""}
#Не стал усложнять логику в начале отругается о хостах, пока не заполнит текущие IP
#потом будет следить в штатном режиме
while ((1==1)):

  print ('\n*********************\n')
  for host in hosts:
    ip=socket.gethostbyname(host)
    print (host + " - " + ip)

    if (known_hosts[host] != ip) :
      if (known_hosts[host] == ''):
          known_hosts[host]=ip
          print ('Initialize host '+host)
          # Save to Json file
          with open("hosts.json",'w') as jsout:
            jsout.write(json.dumps(known_hosts,indent=2))
          # Save to Yaml file
          known_hosts_list=list()
          for key, value in known_hosts.items():
            known_hosts_list.append({key: value})
          with open("hosts.yaml",'w') as ymlout:
            ymlout.write(yaml.dump(known_hosts_list,indent=2))
      else:
        errmessage='[ERROR] '+host+' IP mismatch: '+known_hosts[host]+' '+ip
        print (errmessage)
        print ('Initialize new host data '+host)
        known_hosts[host]=ip
        # Save to Json file
        with open("hosts.json",'w') as jsout:
          jsout.write(json.dumps(known_hosts, indent=2))
        # Save to Yaml file
        known_hosts_list=list()
        for key, value in known_hosts.items():
          known_hosts_list.append({key: value})
        with open("hosts.yaml",'w') as ymlout:
          ymlout.write(yaml.dump(known_hosts_list,indent=2))
  time.sleep(1)
```

### Вывод скрипта при запуске при тестировании:
```
*********************

drive.google.com - 216.58.209.174
Initialize host drive.google.com
mail.google.com - 216.58.209.197
Initialize host mail.google.com
google.com - 216.58.210.174
Initialize host google.com

*********************

drive.google.com - 216.58.209.174
mail.google.com - 216.58.209.197
google.com - 216.58.210.174

*********************

drive.google.com - 216.58.209.174
mail.google.com - 216.58.209.197
google.com - 216.58.210.174

*********************

drive.google.com - 216.58.209.174
mail.google.com - 216.58.209.197
google.com - 216.58.210.174

```

### json-файл(ы), который(е) записал ваш скрипт:
```json
{
  "drive.google.com": "216.58.209.174",
  "mail.google.com": "216.58.209.197",
  "google.com": "216.58.210.174"
}
```

### yml-файл(ы), который(е) записал ваш скрипт:
```yaml
- drive.google.com: 216.58.209.174
- mail.google.com: 216.58.209.197
- google.com: 216.58.210.174
```

## Дополнительное задание (со звездочкой*) - необязательно к выполнению

Так как команды в нашей компании никак не могут прийти к единому мнению о том, какой формат разметки данных использовать: JSON или YAML, нам нужно реализовать парсер из одного формата в другой. Он должен уметь:
   * Принимать на вход имя файла
   * Проверять формат исходного файла. Если файл не json или yml - скрипт должен остановить свою работу
   * Распознавать какой формат данных в файле. Считается, что файлы *.json и *.yml могут быть перепутаны
   * Перекодировать данные из исходного формата во второй доступный (из JSON в YAML, из YAML в JSON)
   * При обнаружении ошибки в исходном файле - указать в стандартном выводе строку с ошибкой синтаксиса и её номер
   * Полученный файл должен иметь имя исходного файла, разница в наименовании обеспечивается разницей расширения файлов

### Ваш скрипт:
```python
???
```

### Пример работы скрипта:
???
